[{"fixed":true,"name":"Kol- och st\u00e5lgemenskapen bildas","order":null,"yr":1952},{"fixed":false,"name":"Den europeiska flaggan skapas","order":1.0,"yr":1955},{"fixed":false,"name":"EU:s f\u00f6reg\u00e5ngare EG skapas","order":9.0,"yr":1967},{"fixed":false,"name":"F\u00f6rsta EP-valet","order":5.0,"yr":1979},{"fixed":true,"name":"Europeiska unionen bildas","order":0.0,"yr":1993},{"fixed":false,"name":"Sverige g\u00e5r med i EU","order":3.0,"yr":1995},{"fixed":false,"name":"Sverige folkomr\u00f6star om euron","order":8.0,"yr":2003},{"fixed":false,"name":"Baltl\u00e4nderna g\u00e5r med i EU","order":4.0,"yr":2004},{"fixed":false,"name":"Lissabonf\u00f6rdraget tr\u00e4der i kraft","order":2.0,"yr":2009},{"fixed":false,"name":"EU tilldelas Nobels fredspris","order":3.0,"yr":2012},{"fixed":false,"name":"Brexitomr\u00f6stningen","order":6.0,"yr":2016},{"fixed":true,"name":"N\u00e4sta val till Europaparlamentet","order":null,"yr":2019}]